其實Photo係咪中文譯音

幅圖 photo

Hey come and take a picture of this chic

No
Photo is a short form of photograph
Photo=phô(Greek)=light,
Graph=graphos(Greek)=something written or drawn.
Photographs are pictures created by light.